title: le collectif know-rmandie

Ne disposant pas comme certains d'un _garage_ dédié à leurs expérimentations, quelques bricoleurs ont fabriqué know-rmandie pour échanger sur leurs projets, les tester et les mettre à disposition de ceux qui n'ont pas peur de lire du mauvais code.

know-rmandie n'est depuis pas devenu plus (ni moins) que cela. Ce qui explique qu'un certain nombre de projets soient moins vivants, et même parfois [archivés](../archives/index.md). C'est parfois un signe d'échec et plus souvent un signe de réussite, le projet ayant été repris a un autre niveau pour vivre une autre vie[^x]. C'est parfois aussi simplement le reflet du manque de temps pour les maintenir...

* Si cet état d'esprit vous convient et que vous trouvez plus intéressant d'intégrer ce collectif que de créer votre propre lieu d'échange, n'hésitez pas [à contribuer](./contribuer.md),
* Si vous avez votre propre collectif et que cet état d'esprit vous convient quand même, nous sommes ouvert aux _jumelages_ et donc, n'hésitez pas [aux contributions](./contribuer.md),
* Si vous avez une autre vision des choses, nous avons peut-être des choses à nous dire quand même, n'hésitez pas [à nous contacter](./contribuer.md).

## Gouvernance

Le collectif étant d'une taille très mesurée, le principe de gouvernance adopté pour l'heure est extrêmement simple : **_C'est celui qui fait qui décide_**. Ce qui n'en fait pas une dictature pour autant, le principe d'ouverture restant essentiel (on vous a déjà dit que vous pouviez [contribuer](./contribuer.md))

## Mais en fait, le collectif c'est qui?

Le collectif à géométrie variable est composé d'agent·e·s de

<div markdown="1" class="three cols">
!!! contact "DDTM de Seine-Maritime"
    Hamidou Diop, ...<br/>
    <i class="m-icons">public</i> [site internet](https://www.seine-maritime.gouv.fr/Services-de-l-Etat/Presentation-des-services/L-Etat-en-Seine-Maritime/Les-territoires-et-la-mer)<br/>
    <i>Fouad Gafsi, ...</i>

!!! contact "DDTM de l'Eure"
    Jean-Daniel Lomenede, ...<br/>
    <i class="m-icons">public</i> [site internet](http://www.eure.gouv.fr/Services-de-l-Etat/Agriculture-environnement-amenagement-et-logement/La-direction-departementale-des-territoires-et-de-la-mer-D.D.T.M/Coordonnees-et-plans-d-acces)

!!! contact "DRAAF Normandie"
    Michel Delacroix, Xavier Leclerc...<br/>
    <i class="m-icons">public</i> [site internet](https://draaf.normandie.agriculture.gouv.fr)

!!! contact "DREAL Normandie"
    [Eloi Larchevêque][Eloi2Rouen], Hélène Buhot, Jérôme Potel, [Sylvain Comte][sycom]...<br/>
    <i class="m-icons">public</i> [site internet](https://normandie.developpement-durable.gouv.fr)<br/>
    <i>Martin Troisemaine</i>

</div>

Le site n'est pas pour autant un site _officiel_. Leurs propos et productions n'engagent qu'eux-mêmes.

[^x]: citons par exemple [Agenor](../../archives/AGENor/), devenu Agile ou TiddlyPAC...

[sycom]: https://gitlab.com/sycom
[Eloi2Rouen]: https://gitlab.com/Eloi2Rouen
